1 Функції призначені для виконання певної задачі декілька разів без повтору коду;
2 Аргумент передається в функцію після оголошення для її корректної роботи;
3 При досягненні оператора return дія в функції зупиняється і в код після return повертається значення, якщо воно дане;